\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Kann ich mich aufteilen?}

\begin{document}
Das ist ein weiterer Mythos über Pornos, der vor allem von Nutzern verbreitet wird, die beim Versuch, mit der Willenskraftmethode aufzuhören, mentale Gymnastik betreiben und eine Jekyll und Hyde-Routine beginnen: \textit{"Pornos sind für meine Alter-Ego-Seite und echte Romantik ist für meine Beziehungsseite."} Nichts ist weiter von der Wahrheit entfernt. Die Porno-Wasserrutschen, das DeltaFosB und die neurologischen Veränderungen werden die Romantik im echten Leben überrollen und sie weniger begehrenswert machen. Mr. Hyde wird definitiv die Anweisungen von Dr. Jekyll mühelos umstoßen.

Wenn du Internetpornos nutzt, trainierst du dich für die Rolle des Voyeurs oder brauchst die Möglichkeit, beim geringsten Abfall deines Dopaminspiegels auf etwas Erregenderes zu klicken. Oder die ständige Suche nach genau der richtigen Szene, um den maximalen Effekt zu erzielen. Es kann auch sein, dass du in gebückter Haltung masturbierst oder nachts im Bett auf dein Smartphone schaust und dich nach diesen Reizen mehr sehnst als nach dem echten Leben. Sex widerspricht fast jedem Aspekt des Online-Harems und hat im Vergleich dazu keine Chance. Die Erinnerungen, die in der Jugend geschaffen werden, sind mächtig und langlebig, deshalb dauert es länger, diese pornografischen Wasserrutschen abzubauen und neue zu schaffen.

Jedes Mal, wenn du auf der "Porno-Wasserrutsche" fährst, fettest du sie ein und hältst die Nerven frisch und bereit zum Abschuss. Wenn du neben einem Fast-Food-Restaurant parkst, steigt dir der Geruch der Fritteuse in die Nase und der Kauf ist bereits abgeschlossen. Genauso sind die Porno-Wasserrutschen in deinem Gehirn bereit, dich in den Bann zu ziehen und sind vierundzwanzig Stunden am Tag geöffnet. Jeder dieser Hinweise oder Auslöser lässt deinen Belohnungskreislauf mit dem Versprechen auf Sex aufleuchten, nur dass es eben kein Sex ist. Trotzdem verfestigen die Nervenzellen diese Assoziationen mit sexueller Erregung, indem sie neue Verzweigungen sprießen lassen, um die Verbindungen zu stärken. Je mehr du Pornos konsumierst, desto stärker werden die Nervenverbindungen, was dazu führt, dass du am Ende ein Voyeur sein \textit{musst}, dass du auf neues Material klicken musst, dass du Pornos brauchst, um einzuschlafen, oder dass du nach dem perfekten Ende suchen musst, um den Job zu erledigen.

Wie bei jeder Substanz oder Verhaltensdroge baut der Körper eine Immunität auf und die Droge hört auf, die Entzugserscheinungen vollständig zu lindern. Sobald der Pornokonsument eine Session beendet hat, will er eine weitere und zwar schnell, denn der ständige Hunger bleibt ungestillt. Die natürliche Neigung ist es, eskalieren zu wollen, um den Dopaminrausch zu bekommen. Die meisten Nutzer werden jedoch aus einem oder beiden der folgenden Gründe davon abgehalten, dies zu tun.
  \begin{description}
    \item [Geld.] Sie können es sich nicht leisten, kostenpflichtige Pornoseiten zu abonnieren.
    \item [Gesundheit] Der Körper kann nur eine bestimmte Menge verkraften, entweder die Dopaminschübe oder die Orgasmen. Außerdem werden beim Orgasmus Chemikalien freigesetzt, um den Dopaminrausch zu dämpfen. Das muss er auch, so funktioniert der Körper nun mal.
  \end{description}

Sobald das kleine Monster deinen Körper verlässt, hört das schreckliche Gefühl der Unsicherheit auf. Dein Selbstvertrauen kehrt zurück, zusammen mit einem wunderbaren Gefühl der Selbstachtung. Du erhältst die Gewissheit, dein Leben in die Hand zu nehmen und es als Sprungbrett zu nutzen, um andere Probleme anzugehen. Das ist einer der vielen großen Vorteile, wenn du dich von einer Sucht befreist.

Der Mythos der Aufteilung ist auf einen der vielen Tricks zurückzuführen, die das kleine Monster mit deinem Verstand spielt. Diese Tricks erschweren das Aufhören, weil der ständige Hunger nicht befriedigt werden kann, so dass viele Konsumenten zu Zigaretten, starkem Alkoholkonsum oder noch härteren Drogen greifen, um die Leere zu stillen.

Wir Menschen sind Bewertungstiere, sowohl uns selbst als auch anderen gegenüber. Wenn du dir mit deinem Partner einen Porno ansiehst, ist das unbefriedigend, denn beide bewerten die Leistung des anderen anhand der Erzählung. Willst du Brad Pitt in deinem Schlafzimmer haben, auch wenn er auf einem Poster zu sehen ist? Keine Person kann es mit einem Harem aufnehmen, in dem jede "Erfahrung" von Profis gespielt, geschrieben und inszeniert wird und vierundzwanzig Stunden am Tag sofort verfügbar ist.
\end{document}
